---
title: "Reuso da água no nosso dia a dia"
date: 2021-06-29T00:00:00.000Z
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A água permite a sobrevivência dos seres vivos, equilibrar e conservar a biodiversidade do planeta, consequentemente a </span><span style="font-weight: 400;">falta de água é uma ameaça, uma vez que a água é fonte de vida. Estamos tão acostumados à presença da água que só prestamos atenção à sua importância quando ela nos faz falta, mas essa visão precisa ser mudada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Preservar os recursos hídricos é preservar a nossa existência. Diante disso, a maior parte das células do nosso corpo possui água, por isso ingerir água é uma necessidade do corpo humano.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os seres humanos utilizam a água não só para beber, mas também para realizar uma grande quantidade de atividades. As principais são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Agricultura: a maior parte da água é utilizada na agricultura;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Indústrias: a água é utilizada nos processos industriais;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Consumo: a água é essencial para limpeza, higiene e cozimento de alimentos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">É importante lembrar também que a distribuição da água pelo planeta não é regular. Em muitos lugares ela é escassa, dificultando a ocupação do espaço e o seu aproveitamento pe</span><span style="font-weight: 400;">lo homem.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do Brasil possuir uma das maiores reservas hídricas do mundo, várias regiões apresentam falta de água. Estudos indicam que isso deve se agravar nos próximos anos. Existem várias causas para a falta de água no Brasil, as principais são o aumento do consumo e desperdício de água e diminuição do nível de chuvas. Pensando nisso, vamos ver algumas dicas de como reutilizar a água no nosso dia-a-dia:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Usar a água do aquário para regar as plantas: usar a água velha do aquário que pode ser rica em nitrogênio,</span><span style="font-weight: 400;">essencial para a fotossíntese, além de fósforo e potássio, que fortalecem as plantas, agindo como fertilizantes.</span><span style="font-weight: 400;"> Porém, se a água estiver muito suja, a melhor opção é misturar com água limpa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Encher o balde enquanto usa o chuveiro e reutilizá-la para descarga e limpeza: a água corre em grande quantidade durante um banho e usar algum recipiente para coletar a água pode ser uma ótima forma de economizá-la. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Coletar água da chuva e da máquina de lavar para descarga e limpeza;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Reutilizar água do preparo das refeições para fazer sopas ou esperar esfriar para regar as plantas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Reaproveitar gelo derretido: deixar o gelo derretendo num balde para depois reutilizar a água que derreter.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Descongelar alimentos num balde com água e reutilizar para lavar a louça.</span></li>
</ul>
<p><strong>Referências Bibliográficas</strong></p>
<p><a href="https://www.ecycle.com.br/8446-importancia-da-agua.html"><span style="font-weight: 400;">https://www.ecycle.com.br/8446-importancia-da-agua.html</span><span style="font-weight: 400;"><br /></span></a><a href="https://www.todamateria.com.br/a-importancia-da-agua/"><span style="font-weight: 400;">https://www.todamateria.com.br/a-importancia-da-agua/</span></a></p>
<p><a href="https://akatu.org.br/dicas-para-reaproveitar-agua-em-casa/"><span style="font-weight: 400;">https://akatu.org.br/dicas-para-reaproveitar-agua-em-casa/</span></a></p>

